一開放旅遊 競猜每日確診 位數 4定5位數？

特區政府正與11個國家探討落實旅遊氣泡概念，商務及經濟發展局局長邱騰華表示，旅遊氣泡要建基於兩地疫情受控情況相近或對等，兩地對雙方的管控措施安心，才可以恢復出行者互相往還。

他表示，即使落實旅遊氣泡，各地亦可自行提出額外限制，例如旅客在境內的行走範圍、旅客數量限額，特區政府會與相關國家盡早討論，當情況許可後縮短落實措施的所需時間。

邱騰華認為，本港已有過百萬人進行了普及社區檢測，有助增強討論旅遊氣泡時其他國家的信心。他指出，目前距離市民可以恢復出行仍有一段時間，難以講明何時重開旅遊，但本港社區檢測數目及認可實驗室數目增加，都有助一旦恢復口岸運作後，加快旅遊氣泡推行。

From RTHK

woo~港豬愛旅行，借機水班港豬做全民檢測，唔做唔使旨意去玩

6